林鄭撐改議事規則

林鄭撐改議事規則

港聞

涂謹申

【本報訊】特首林鄭月娥在港台節目《議事論事》中接受立法會前主席曾鈺成訪問時稱，立法會《議事規則》極之落後於形勢，如今建制派的修訂只是拿走脫節的條例。民主派反駁林鄭的說法，指建制派的修訂包括提高成立專責委員會的門檻，閹割立法會調查、制衡功能，令立法會淪為內地「人大常委會」。

林鄭形容上任後發生議員被取消資格、雙學三子判刑覆核事件，形容開局艱難，無論有多大誠意也難扭轉：「無論我有幾大嘅誠意，伸咗幾多支嘅橄欖枝，都難以可以即刻扭轉個局面。」

涂謹申斥閹割監察權力

至於建制派打算修改《議事規則》，林鄭認同有關做法只是跟上時代，認為修訂無可能杜絕拉布：「《議事規則》有時真係落後於形勢得好緊要，基本上仲係回歸以前、甚至係當立法會大部份係委任議員時制訂，所以對於今日呢一種嘅政治體制，其實係好唔脗合。」林鄭認為議員可隨時點算人數，要求有過半數議員在席，外國並非慣常。

民主黨立法會議員涂謹申強調，建制派修訂《議事規則》的建議並非只修訂過時條例，而是閹割立法會監察政府、調查公眾利益的權力，又認為修改《議事規則》明顯針對民主派，若政府在未來幾個月刻意撥開已提交立會的法案，即證明政府配合建制派乘人之危，趁6名民主派議員被DQ修改《議事規則》，修改《議事規則》將犧牲一國兩制的實踐，將立法會變成中國人大常委會的翻版。

■記者姚國雄

相關新聞

林鄭高薪聘青年 葉劉轟無用斥令民間智庫受壓「AO點會聽你點」
港聞 8小時前